\chapter{Построение модели языка запросов}

\section{Семантика запроса}

В данном параграфе описывается семантическая составляющая запроса. Определяются основные функции языка запросов, которые в совокупности обеспечивают достижение цели языка, определенной в предыдущей главе.

\section{Построение грамматики языка}

В данном параграфе разрабатывается грамматика модели языка запросов. Определяются основные конструкции, удовлетворяющие основным функциям, описанным в предыдущем параграфе.

\section{Композиционность запросов}

В данном параграфе описывается композиционность составления запросов.